\subsection{Aerodynamik} \label{Aerodynamik}
Der Zusammenhang zwischen der Auftriebskraft~$F_\mathrm{L}$ bzw. der Widerstandskraft~$F_\mathrm{D}$ und dem Anstellwinkel~$\alpha$ wird durch den Auftriebsbeiwert~$C_\mathrm{L}$ bzw. Widerstandsbeiwert~$C_\mathrm{D}$ beschrieben. Diese fassen den Einfluss der Flügeleigenschaften und -form zusammen. Durch Umstellen der Gleichungen~(\ref{eq:auftrieb}) und (\ref{eq:widerstand}) erhält man:

\begin{equation}
C_\mathrm{L} = \frac{1}{2} \frac{F_\mathrm{L}}{\rho \cdot v^2 \cdot S} \quad \mathrm{bzw.} \quad C_\mathrm{D} = \frac{1}{2} \frac{F_\mathrm{D}}{\rho \cdot v^2 \cdot S} \mathrm{.}
\end{equation}

Aus Abbildung~\ref{RotorKoefficientWinkel} wird deutlich, dass es für kleine Winkel~$\alpha$ einen linearen Zusammenhang zwischen dem Anstellwinkel~$\alpha$ und dem Auftriebsbeiwert~$C_\mathrm{L}$ bzw. dem Widerstandsbeiwert~$C_\mathrm{D}$ gibt. Für kleine Winkel gilt somit:

\begin{equation}
C_\mathrm{L} = C_\mathrm{L0} + C_\mathrm{L\alpha} \cdot \alpha \quad \mathrm{bzw.} \quad C_\mathrm{D} = C_\mathrm{D0} + C_\mathrm{D\alpha} \cdot \alpha \mathrm{.}
\end{equation}

Die Steigung des linearen Bereichs wird mit~$C_\mathrm{L\alpha}$ bzw.~$C_\mathrm{D\alpha}$ beschrieben, während~$C_\mathrm{L0}$ und~$C_\mathrm{D0}$ den Auftriebs- bzw. Widerstandsbeiwert in der Ausgangslage beschreiben. Die Koeffizienten~$C_\mathrm{L\alpha}$, $C_\mathrm{D\alpha}$, $C_\mathrm{L0}$ und $C_\mathrm{D0}$ werden meist experimentell ermittelt \cite{benson_2021}.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.5\columnwidth]{Graphiken/RotorKoefficientWinkel.png}
\caption{Zusammenhang zwischen Anstellwinkel und Auftriebsbeiwert.}
\label{RotorKoefficientWinkel}
\end{figure}
